<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 随笔 | 虎克的博客]]></title>
  <link href="http://Apiaceae.github.io/blog/categories/sui-bi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Apiaceae.github.io/"/>
  <updated>2013-09-27T00:56:51+08:00</updated>
  <id>http://Apiaceae.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hooker]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我？你？他？身处大城市的十大尴尬]]></title>
    <link href="http://Apiaceae.github.io/blog/2013/09/26/why-we-live-in-big-city/"/>
    <updated>2013-09-26T17:43:00+08:00</updated>
    <id>http://Apiaceae.github.io/blog/2013/09/26/why-we-live-in-big-city</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>书中自有黄金屋，书中自有颜如玉。读书自古就是平头百姓成为达官贵族的一块敲门砖，
尤其那些出身贫寒的书生更加渴望陡然平步青云的机遇，那是质的飞跃，衣食无忧的前提下，
一家老小鸡犬升天的美景就成了千古美谈，处处皆是赞美之声，满城全是仰慕之光，
怪不得会将金榜提名时作为人生三大喜之一也就在 情理之中。
但鲤鱼跳龙门也好，鸡犬升天也罢，光明的背后同时孕育着黑暗，
不是每一个人都有当主角的幸运，在供需失衡的前提下，皆大欢喜的局面成了奢望，
迷茫与彷徨成为不可抗拒的顽症。拿得起，放得下，是举重，拿得起，放不下，是负重。
农村出身的80后正像后者一样在钢筋水泥的都市中蹒跚行走，在这个不相信眼泪的时代，
他们面对自己的尴尬未来徘徊不定。</p>

<h3>农村出身的80后身处都市的十大尴尬</h3>

<p>前段时间我接触了不少80后同龄人，其中有些从农村出来的80后引起了我的注意。
简单、纯朴是大家一致的看法，但似乎每个人的脸上都挂着沉重与彷徨，尤其是激情欢悦的时刻都很忘我，
但在静谧的刹那却冷静的吓人，不是故意装酷，而是说自己对未来的迷茫。</p>

<p><strong>1、北京是否适合自己？</strong></p>

<p>几乎我身边所有来北京的朋友都感觉，刚来北京的刹那万分的不适应。
每每上下班要花去三四个小时，拥挤的公交与地铁看着就让人生畏。
但似乎时间长了， 大家都慢慢习惯了。其实习惯的不是这个城市的节奏，而是麻木。
很多人说，日落而做，日落而息不是为了理想而是生存，那么我们的未来又有谁埋单呢？
前段时间，有个学者称北京的房价最高的已到每平米七万，努力奋斗200多年才能还清房贷，
更何况这些每月仅仅两三千月的80后呢？假设买了每平米1—2万的偏僻 小房子呢？</p>

<p><strong>2、买了房，我们的孩子怎么办？</strong></p>

<p>如果家里有点积蓄，加上自己辛苦积攒的一点小钱，可以勉强买个首付的话，
很多农村出身的80后 假设赞成这个观点，接下来考虑的问题会让你觉得自己真的太幼稚。
每个月至少两三千的还款百分百会让你如惊恐之鸟，害怕失业，害怕生病，接着再养一个孩子，
仅仅每月孩子的奶粉钱就会让你像背一座大山一样艰难，孩子稍微大一些的户口问题怎么解决？
假如不要孩子，等到状况不错的中年时代，孩子还要得了吗？更何况 大多数的80后读书多年，
花费家里很多钱，现在继续伸手向家里要钱，一个个都低下了头。</p>

<!-- more -->


<p><strong>3、美好青春不甘心献给房子？</strong></p>

<p>买房、还房贷、养孩子，一系列的麻烦事接踵而至，农村出身的80后又都有自己的理想，
面对尴尬的现实，却又不得不低头，但是心里又有些不甘，毕竟大家自己的老家都有现成的房子，
让其含辛茹苦的背着房贷生活，心里总觉得不划算。</p>

<p><strong>4、回家找老婆？</strong></p>

<p>如果单纯为了节省成本回家找老婆是个不错的想法，但是结婚之后呢？
先说长期生活在大城市的80后跟生活在小地方的80后百分百有沟通代沟，
毕竟环境的使然造成的。但结婚之后呢，把老婆接到北京来还是留在家里？接过来工作好找吗？
如果留在老家，夫妻感情还有吗？如果有了孩子，是接过来还是在家里接受教育，
接到北京没有户口，在家里还要依靠年迈的父母，孩子的未来谁考虑？</p>

<p><strong>5、回家工作问题谁解决？</strong></p>

<p>那好吧，既然上面的道路行不通，那干脆回老家工作得了。
可是在外生活这么多年，自己的心态是否跟家里的环境融合呢？
好多人都说了，如果家里有门路， 早就进 事业单位或者机关了，
干嘛还在外面漂着？好多人都赞同这个观点，既然留在外面肯定是想功成名就回去，
还要靠家里关系在小地方混天度日，显然违背了自己的初 衷。就算可以回去，
是否还有适合自己的工作岗位呢，先别说什么专业对口与否，恐怕一些类似金融业、咨询业的公司都没有。
巨大的落差，你们能受得了吗？</p>

<p><strong>6、回家的落差怎么解决？</strong></p>

<p>退一万步来讲，就算回去可以找到一份养家糊口的工作。
天下到地下的落差，谁来抚慰？不是说工作的性质之分，
而是在大城市中紧张的工作气氛陡然变成松散的混天度日，
外加上整天靠拉关系工作，要原来满怀进取心的80后肯定倍受挫折，这样的日子是我们一直追求的吗？</p>

<p><strong>7、我们奋斗的出路在哪里？</strong></p>

<p>这个问题纠结在每个人的心里，越是在闲暇的时候折磨得越强烈。
当残酷的现实与美好的理想遭遇碰撞时，不选择也是一种选择，因为农村出身的80后已经无路可退。
家里含辛茹苦的供学，为的是有一天金榜题名，光耀门楣，到如今却要为自己的明天发愁，显然违背初衷的同时，
又没有脸面回家。我看到一个80后这样的感 触：我在青岛，一个月2K，
毕业四年了，老家农村的。爸妈一直让我回去，可是，他们不了解，我已经回不去了。
回去了 连小学没毕业的同学都比不上了。那我这些年，上学的意义又在哪里，
我跟我妈说，我在外边，死活好歹的反正别人也不知道。一说起来，还觉着挺牛的，
可是真要回去了。连个躲的地方都没有。死要面子活受罪啊。其实，我是个没有野心的人。现在最大的心愿，
就是晚上下了班，能回到家里吃口热饭。一家人在一起看看电视，说说话。
而这 也成了奢望了。总之，还是自己放不下啊，矛盾……斗争 ……眼看就要三十了。
五一参加同学的婚礼，看到小两口给双方父母鞠躬的时候。哭了，我想，我妈要是看见我结婚。
该是多高兴啊！她等这一天等了快30年了。</p>

<p><strong>8、婚是结还是不结？</strong></p>

<p>相对城市中80后不结婚很多是由于自己没有意中人，
而农村出来的80后是没有能力结婚。我这里讲的能力，不单是经济能力，
还包括心理承受能力。很多人每年回家被家里问的最多的事情就是什么时候结婚，
这些80后从来不会说是自己在外面结不起婚，而总是说自己没有合适的意中人，
把自己归到单身贵族的行列中去。 因为他知道，结婚之后带来的连锁反应是他现在所接受不了的。</p>

<p><strong>9、什么是定位？</strong></p>

<p>定位很重要，让你清楚自己是在哪里，将要去往哪里，
可以清晰的知道究竟是唐僧还是妖怪，但是这些从农村出来的80后，
既没有城市人那份洒脱，又没有 农村人 那份简单。你一天没有在这个城市买房结婚生子，
你永远都是一个外乡人。但你现在回到家乡，大家却习惯了用异样的眼光来看你，认为你早已是城里人了。</p>

<p><strong>10、什么都放弃不了。</strong></p>

<p>俗话说，有舍有得。从农村出身的80后之所以这么多苦恼更多的是因为什么都放弃不下，
才会面对今天的尴尬。其实80后所处的时代本身就是个尴尬的年代，
从80后这个称呼诞生的那刻，就被大众既认为是“垮掉的一代”，又认为是“奋力的一族”，
他们没有60、70后的开拓稳健，也没有90后不惧未来的洒脱，或 许这是一种成长的烦恼，
但是什么时候才是尽头呢！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[创业过程中最大的挑战是如何改变自己]]></title>
    <link href="http://Apiaceae.github.io/blog/2009/03/15/change-yourself-success/"/>
    <updated>2009-03-15T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://Apiaceae.github.io/blog/2009/03/15/change-yourself-success</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>创业过程中，你所需要的人总是姗姗来迟。你经常面临这样的选择：要么不做，要么自己硬着头皮顶上去，哪怕是从未做过，哪怕是自己不喜欢的事，任何借口和退缩都会放慢你前进的步伐，甚至让你停滞不前。不要幻想等以后找到合适的人再做，只有你先做起来，以后才有可能找到人代替你做得更好。</p>

<p>改变自己，不仅是改变自己的能力，擅长的要更擅长，不擅长的变成擅长，还要改变自己的性格，克服自己性格上的弱点。一个人最大的敌人是自己，创业中最大的障碍也许就是创业者自己。
　　</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[成大事必备9种能力9种手段9种心态]]></title>
    <link href="http://Apiaceae.github.io/blog/2009/03/14/habit-for-your-happy-life/"/>
    <updated>2009-03-14T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://Apiaceae.github.io/blog/2009/03/14/habit-for-your-happy-life</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每个人做人办事的手段都是不一样的，可以讲，一个人就有一种手段，一个人就有一种靠自己手段获得成功的途径。无数事实表明，有些人就是太过于自信，想念自己确认的手段能够解决任何问题，但不知道这种往往是起不到任何作用。因此，他们总觉得离成功的目标不是越来越近，而实际上越来越远。</p>

<p>人生的计划和行动，是需要靠章法来完成的，而不是靠一些怪招去谋划的。这就好比在拳击台比赛一样：两个拳手相互较量，激战正酣，进退躲闪、扑让攻守，都有相当灵活的步伐和拳路，他们的一招一式都是为成功而做准备的，这一招一式就叫手段。可惜的是，有很多人并不能看到这一招一式的寓意。</p>

<p>手段是成功的保证，没有手段的行动和计划一定是事倍功半的，孙悟空与牛魔王一比高低，靠的是什么？靠的是他七十二变的手段；“飞人”乔丹叱咤NBA赛场靠什么？靠的是他灵活自如、左右盘带，飞身灌蓝的手段。一名话，没有手段，你永远吃不到成功的甜果。</p>

<p>手段从何而来？对于那些成大事者来说，他们善于总结自己、反思自己、比较自己，从而避实就虚，找到自己人生的强项——自己究竟能干什么和不能干什么，并付出实际的行动。这个过程就是确立自己成大事手段的过程。不明白这一点，一个人永远就会在错误的方向走下去。</p>

<p>成大事的九种手段：</p>

<p>1、敢于决断——克服犹豫不定的习性</p>

<p>很多人之所以一事无成，最大的毛病就是缺乏敢于决断的手段，总是左顾右盼、思前想后，从而错失成功的最佳时机。成大事者在看到事情的成功可能性到来时，敢于做出重大决断，因此取得先机。</p>

<p>2、挑战弱点——彻底改变自己的缺陷</p>

<p>人人都有弱点，不能成大事者总是固守自己的弱点，一生都不会发生重大转变；能成大事者总是善于从自己的弱点上开刀，去把自己变成一个能力超强的人。一个连自己的缺陷都不能纠正的人，只能是失败者！</p>

<p>3、突破困境——从失败中撮成功的资本</p>

<p>人生总要面临各种困境的挑战，甚至可以说困境就是“鬼门关”。一般人会在困境面前浑身发抖，而成大事者则能把困境变为成功的有力跳板。</p>

<p>4、抓住机遇——善于选择、善于创造</p>

<p>机遇就是人生最大的财富。有些人浪费机遇轻而易举，所以一个个有巨大潜力的机遇都悄然溜跑，成大事都是绝对不允许溜走，并且能纵身扑向机遇。</p>

<p>5、发挥强项——做自己最擅长的事情</p>

<p>一个能力极弱的人肯定难以打开人生局面，他必定是人生舞台上重量级选手的牺牲品；成大事者关于在自己要做的事情上，充分施展才智，一步一步地拓宽成功之路。</p>

<p>6、调整心态——切忌让情绪伤害自己</p>

<p>心态消极的人，无论如何都挑不起生活和重担，因为他们无法直面一个个人生挫折，成大事者则关于高速心态，即使在毫无希望时，也能看到一线成功的亮光。</p>

<p>7、立即行动——只说不做，徒劳无益</p>

<p>一次行动胜过百遍心想。有些人是“语言的巨人，行动的矮子”，所以看不到更为实际现实的事情在他身上发生；成大事者是每天都靠行动来落实自己的人生计划的。</p>

<p>8、善于交往——巧妙利用人力资源</p>

<p>一个人不懂得交往，必然会推动人际关系的力量。成大事者的特点之一是：善于靠借力、借热去营造成功的局势，从而能把一件件难以办成的事办成，实现自己人生的规划。</p>

<p>9、重新规划——站到更高的起点上</p>

<p>人生是一个过程，成功也是一个过程。你如果满足于小成功，就会推动大成功。成大事者懂得从小到大的艰辛过程，所以在实现了一个个小成功之后，能继续拆开下一个人生的“密封袋”。</p>

<p>可以讲任何一种手段，都可以导致一种结果，但这个结果是不是最佳的结果，恐怕就很难说了。成大事者总是选择最佳的手段，达到最完善的结果，这就是非一般人所能做到的。因此在成功之路上，你要想成大事，首先要解决的问题就是：你的手段对你推动成功的计划是否立竿见影！</p>

<p>成大事必备九种能力</p>

<p>挑战生存的能力：善于在现实中寻找答案</p>

<p>1、 摆正心态，敢于面对现实</p>

<p>对于那些不停地抱怨现实恶劣的人来说，不能称心如意的现实，就如同生活的牢笼，既束缚手脚，又束缚身心，因此常屈从于现实的压力，成为懦弱者；而那些真正成大事的人，则敢于挑战现实，在现实中磨炼自己的生存能力，这就叫强者！</p>

<p>在此，我们可以得出一条成大事的经验：适应现实的变化而迅速改变自己的观念，最重要的是需要我们有一副聪慧的头脑和灵活的眼睛，做生活的有心人。</p>

<p>在现实的压力之下，如果你能改变观念，适时而进，可收到事半功倍的效果。</p>

<p>我们的自下而上须臾离不开现实，随着现实的变化，我们必须随之调整自己的观念、思想、行动及目标。这是生存的必须。</p>

<p>如果我们有办法来改变现实，使之适合我们能力和欲望的发展需要，则是最难能可贵的。</p>

<p>2、 让你拥有过硬的自制能力</p>

<p>自制，就是要克服欲望，不要因为有点压力就心里浮躁，遇到一点不称心的事就大发脾气。</p>

<p>一个人除非先控制了自己，否则将无法控制别人。</p>

<p>一个人只要有成大事的目标，知道自己想要的，然后采取行动，告诉自己绝对不要放弃，成功只是时间早晚而已。</p>

<p>假使你在途中遇上了麻烦或阻碍，你就去面对它、解决它、然后再继续前进，这样问题才不会愈积愈多。</p>

<p>你在一步步向上爬时，千万别对自己说“不”，因为“不”也许导致你决心的动摇，放弃你的目标，从而前功尽弃。</p>

<p>人最难战胜的是自己，这话的含义是说，一个人成功的最大障碍不是来自于外界是，而是自身。只有控制住自己，才能控制住压力，让压力在你面前屈服。</p>

<p>3、 把情感装入理性之盒</p>

<p>一种抵触情绪的产生往往是潜移默化的，但它对人一生的影响却是巨大的，这种影响从诸多小事上体现出来。我们应尽量消除自己的不良情绪、因为它不仅会给我们造成身心上的伤害，而且在我们通往成功的路途上，不良情绪有时会成为绊脚石。</p>

<p>为了你的成功，你必须把情感装入理性之盒，你必须去适应别人，适应形势，不然的话，你注定成不了大事，注定会被淘汰。</p>

<p>4、 独处可以激发思考的力量</p>

<p>如果你知道怎么独处的话，成大事者都是善于独处的人——在独处的过程中激发思考的力量。</p>

<p>自卑可以像一座大山把人压倒并让你永远沉默，也可以像推进器产生强大的动力。</p>

<p>比别人先走一步，能创造一种成功的心境。</p>

<p>在独处时，你应当有所思考，不要总人浮于事。</p>

<p>5、 压力是最好的推动力</p>

<p>欲成大事者，因目标高远，压力可能会更大。但若欲成大事，就必须能承受这种压力，把压力当成推进人生的动力。</p>

<p>人们最出色的工作往往是在外于逆境的情况下做出的。人要有所为就要有所不为。应做的一定要做好，不该做的坚决不做。</p>

<p>得到的并不一定就值得庆幸，失去的也并不完全是坏事情。</p>

<p>6、以变应变，才有出路</p>

<p>顺应时势，善于变化，及时调整自己的行动方案，这是成大事者适应现实的一种方法。</p>

<p>一个人如果没有和人打交道的高超技巧，没有把各种情况都考虑周全的头脑，灵活应变的手段，就根本无法驾驭大的局面，将很难成大事。</p>

<p>一个人能看清自己的现状，心态就会平衡许多，就能以一种客观的眼光去看待，认识这个世界，并且相应地调整自己的行为。</p>

<p>7、 自信心是人生的坚强支柱</p>

<p>自信心充足者的适应能力就高，反之则适应能力较低。</p>

<p>一般信心不足较严重的人常有一些身心症状，比如孤僻，害怕与人交往，说话过于偏激，悲观失望。</p>

<p>如果做事成功的经验越多，那么自信心就越强。</p>

<p>自我成功锻炼的机会越少，自信心就越弱，以致产生严重的自卑情绪。</p>

<p>十九世纪的思想家爱默生说：“相信自己‘能’，便会攻无不克。”拿破仑说：“在我的字典里没有不可能。”</p>

<p>8、 把精力投入到自己的强项上</p>

<p>大多数人的生活层次只停留在：为吃饭而吃、为搭公车而搭、为工作而工作、为了回家而回家。</p>

<p>成大事者与不成大事者只差别在一些小小的动作：每天花5分钟阅读、多打一个电话、多努力一点、在适当时机的一个表示、表演上多费一点心思、多做一些研究，或在实验室中多试验一次。</p>

<p>在行动之前你自己就知道你是否足以胜任这一个任务。</p>

<p>没有任何借口可以解释你为会么长时间仍然无法胜任一项工作。</p>

<p>不论你想追求的是什么，你必须强迫自己增强能力以实现目标。</p>

<p>勤加练习、勤加练习、最后还是勤加练习！决不放弃学习，而且一定要将学到的知识运用于日常生活中。</p>

<p>9、 要专心地做好一件事</p>

<p>如果大多数人集中精力专注于一项工作，他们都能把这项工作做得很好。</p>

<p>最成大事者的商人是能够迅速而果断作出决定的人，他们总是首先确定一个明确的目标，并集中精力，专心致志地朝这个目标努力。</p>

<p>一次只专心地做一件事，全身心地投入并积极地希望它成功，这样你的心里就不会感到筋疲力尽。</p>

<p>把你需要做的事想象成是一大排抽屉中的一个小抽屉。不要总想着所有的抽屉，而要将精力集中于你已经</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[发现自己-心态]]></title>
    <link href="http://Apiaceae.github.io/blog/2009/03/13/discover-yourself/"/>
    <updated>2009-03-13T15:39:00+08:00</updated>
    <id>http://Apiaceae.github.io/blog/2009/03/13/discover-yourself</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>１、成功心态：也是说要等到成功的时候不要太在乎。</p>

<p>２、学习心态：每个人每一天都要虚心的向别人学习，学习他的优点，用到你的身上。</p>

<p>３、积极心态：做什么事都要积极，宁愿自己多做事情也不要让别人去支配你。</p>

<p>４、感恩心态：不管谁帮助你，你都要有礼貌去发自内心的去感谢他。</p>

<p>５、空杯心态：等你选择好你的事业，那么你什么都不要想，就想着怎么样把你的事业做好，你明白把。</p>

<p>６、包容心态：也就是所谓的忍，不管再大的事情，再让你伤心难受的事你都要忍，还有别人有什么不对，对你不利，你要包容他。</p>

<p>７、老板心态：当你做老板的时候要象个老板。</p>

<p>８、付出心态：不管做什么都要去付出，不要求什么回报。</p>

<p>9、只有发现自己的时候，人才能成功，努力到别人的面前去发现自己的时候，人就失败了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
